var words = 
[
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is a) reward",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1425",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2836",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَحْكَمِ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمِينِ",
        "answer": "[the] secure",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amīni",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا الْبَلَدِ الْأَمِينِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ فِي أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "after (this)",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَا يُكَذِّبُكَ بَعْدُ بِالدِّينِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَلَدِ",
        "answer": "[the] city",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-baladi",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا الْبَلَدِ الْأَمِينِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالتِّينِ",
        "answer": "By the fig",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 192,
        "tlit": "wal-tīni",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالتِّينِ وَالزَّيْتُونِ",
        "rootWord": "ت ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ي ن",
        "waznEnglish": "By the fig",
        "waznTlit": "tā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنِ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsani",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ فِي أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَحْكَمِ",
        "answer": "(the) Most Just",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "bi-aḥkami",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَحْكَمِ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْكَم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "aḥkam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَاكِمِينَ",
        "answer": "(of) the Judges",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥākimīna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَحْكَمِ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰكِمِين",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥākimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ فِي أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالدِّينِ",
        "answer": "the judgment",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "bil-dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَا يُكَذِّبُكَ بَعْدُ بِالدِّينِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَدَدْنَاهُ",
        "answer": "We returned him",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "radadnāhu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رَدَدْنَاهُ أَسْفَلَ سَافِلِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالزَّيْتُونِ",
        "answer": "and the olive",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 642,
        "tlit": "wal-zaytūni",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالتِّينِ وَالزَّيْتُونِ",
        "rootWord": "ز ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَّيْتُون",
        "waznEnglish": "its oil",
        "waznTlit": "zaytūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْفَلَ",
        "answer": "(to the) lowest",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 698,
        "tlit": "asfala",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رَدَدْنَاهُ أَسْفَلَ سَافِلِينَ",
        "rootWord": "س ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْفَل",
        "waznEnglish": "below",
        "waznTlit": "asfal",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَافِلِينَ",
        "answer": "(of the) low",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 698,
        "tlit": "sāfilīna",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رَدَدْنَاهُ أَسْفَلَ سَافِلِينَ",
        "rootWord": "س ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَافِل",
        "waznEnglish": "below",
        "waznTlit": "sāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطُورِ",
        "answer": "And (the) Mount",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "waṭūri",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَطُورِ سِينِينَ",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "never",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْوِيمٍ",
        "answer": "mould",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqwīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ فِي أَحْسَنِ تَقْوِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "taqwīm",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُكَ",
        "answer": "causes you to deny",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibuka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَا يُكَذِّبُكَ بَعْدُ بِالدِّينِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَحْكَمِ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَمْنُونٍ",
        "answer": "ending",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "mamnūnin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 95,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَمْنُون",
        "waznEnglish": "bestowed a Favor",
        "waznTlit": "mamnūn",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;